\assignementTitle{Теоремы Ферма и Эйлера}{5}

Натуральное число $n$ называется псевдопростым по основанию $a$, 
если $a$ и $n$ взаимно просты и $a^{n - 1} \equiv 1 \pmod n$.

Про каждое утверждение ниже выясните: верно оно или нет. В ответ запишите строку, состоящую из восьми 
цифр 0 или 1, где 1 соответствует верному утверждению, а 0 --- неверному. ({\it Например 01111001}).
\begin{itemize}
 \item[а)] Если найдется хотя бы одно натуральное число $a$, для которого ${a^{n-1} \not\equiv 1 \pmod n}$, то $n$ --- составное число.
 \item[б)] Уравнение $n = 7\cdot \varphi(n)$ имеет ровно одно натуральное решение, где $\varphi$ --- функция Эйлера.
 \item[в)] Существует лишь конечное число натуральных $n$, что $13^n - 1$ делится на $2^{100}\cdot 3^{200}\cdot 5^{300}$.
 \item[г)] Пусть $a > 1$ и $n$ --- взаимно простые числа. Натуральное число $m$ удовлетворяет сравнению $a^m \equiv 1 \pmod n$ 
 тогда и только тогда, когда $m\ \vdots\ \varphi(n)$.
 \item[д)] Если для любого натурального числа $a$ выполняется сравнение ${a^{n} \equiv a \pmod n}$, то $n$ --- простое число.
 \item[е)] Известно, что натуральное число $n = p\cdot q$, где $p$ и $q$ различные простые числа. Тогда 
 $p, q = \frac{\gamma \pm \sqrt{\gamma^2 - 4n}}{2}$, где $\gamma = n - \varphi(n) + 1$.
 \item[ж)] Пусть $p$ --- простое число и $p - 1 = m\cdot 2^h$, где $m$ --- нечетное число, $h$ --- натуральное. Тогда при $a$ 
 взаимно простом с $p$ выполняется $$a^m \equiv 1 \pmod p \hbox{ или } \exists t\ (0\leq t < h):\ a^{m2^t} \equiv -1 \pmod p.$$
 \item[з)] Если $n$ -- псевдопростое число одновременно по основаниям $a$ и $ab$, то оно псевдопростое и по основанию $b$.
\end{itemize}

% \soultionSection

% Объясним только пункты, утверждения в которых неверны. г) уравнение касательной в точке $t=2$ имеет вид $5x-3y+8=0$. е) знак не правильный, эта формула считает площадь фигуры, которую параметр $t$ обходит по часовой стрелке. з) 
% $\int_{-2}^2t^2(3t^2-4)dt=\dfrac{256}{15}.$

\answerMath{10000111}